hsbc業績討論區

2017年7月31日
HSBC HOLDINGS PLC
滙豐控股有限公司
2017年中期業績摘要
落實策略
• 透過國際網絡推動業務增長，其中交易銀行產品收入上升7%，而環球業務之間的收入協同效應更增加17%。
• 自2015年投資者簡報會以來，達致推算的年度成本節約47億美元，期間繼續投放資源於增長、監管計劃及合規項目。2017年上半年的成本
節約增加10億美元。
• 根據目標明確的計劃，於2017年上半年進一步削減風險加權資產290億美元，使2015年初以來削減的風險加權資產增加至2,960億美元，超
過原定目標。
• 滙豐前海證券獲監管機構批准成立，成為中國內地首家由國際銀行控股的證券公司。
• 亞洲保險及投資管理業務的增長動力持續，新造業務保費以年率計上升14%，管理資產亦增加17%。
• 在聯邦儲備局的綜合資本分析及檢討中，美國資本計劃成功取得不反對意見。
集團行政總裁歐智華表示：
「踏入 2017 年，集團業績表現卓越，反映 2015 年投資者簡報會以來的各項改革取得成效，同時突顯了我們強大的競爭優勢。三大環球
業務表現良好，帶動除稅前利潤上升，而對集團策略意義重大的多項產品，市場份額亦告擴大。我們正穩步推進，料可於年底前完成絕大
部分策略行動。」
財務業績
• 儘管重大項目錄得不利變動（當中包括2016年上半年因本身信貸息差變動所導致的本身債務公允值變動），列賬基準除稅前利潤達到102億
美元，增加5億美元，增幅為5%。經調整除稅前利潤為120億美元，較2016年上半年增加13億美元，增幅為12%，反映經調整收入增長，而
經調整的貸款減值及其他信貸風險準備則下降。
• 列賬基準收入為262億美元，減少33億美元，減幅為11%，主要是貨幣換算差額、本身債務並無公允值變動及已出售的巴西業務不再錄得收
入（此乃導致重大項目不利變動的關鍵因素）所致。經調整收入為261億美元，增加8億美元，增幅為3%，主要來自零售銀行及財富管理業
務的制訂保險產品業務和往來賬項、儲蓄及存款增長，以及環球銀行及資本市場業務的定息產品、外匯及大宗商品和股票業務。
• 列賬基準營業支出為164億美元，減少22億美元，跌幅為12%，乃重大項目減少所致，當中包括已出售巴西業務的支出、2016年上半年撇銷
歐洲環球私人銀行業務的商譽，以及與法律事宜相關的和解開支及準備減少。經調整營業支出為146億美元，增加4億美元，增幅為3%，部
分來自上年度一項與2015年英國銀行徵費有關的入賬，以及於業務發展計劃的投資。後者主要集中於零售銀行及財富管理業務，而相關投資
部分以一次性出售所得款項撥付。
• 經調整收入增長率與支出增長率之差為正0.5%。
• 與2016年第二季比較，列賬基準除稅前利潤為53億美元，增加17億美元；經調整除稅前利潤為60億美元，增加7億美元。
• 資本基礎強勁，普通股權一級比率達到14.7%，槓桿比率為5.7%。
• 董事會決定進一步回購最多達20億美元的股份，將資本返還股東。是次股份回購預期將於短期內展開，並於2017年下半年完成，使2016年
下半年以來公布的股份回購規模增加至55億美元。